% @Source Indice
Dans le cadre d'une campagne de réduction de la quantité de déchets, une enquêtes
sur les habitudes de compostage est menée auprès d'un échantillon de $\num{1200}$ habitant d'une ville.


Les informations sont recueillies dans le tableau suivant~:

\begin{center}
  \begin{tblr}{%
    width=0.8\linewidth,
    colspec={X[l,2]*{4}{X[c,1]}},
    hline{1}={2-5}{},
    hline{2-5},
    vline{1}={2-5}{},
    vline{2-6},
    stretch=1.6,
    row{1}={
        bg=colorPrim!20,
        font=\bfseries
      },
    column{1}={
        bg=colorPrim!20,
        font=\bfseries
      },
    cell{1}{1}={bg=white},
    rows={valign={m}}}
                                  & \textit{Moins de 30 ans} & \textit{Entre 30 et 50 ans} & \textit{plus de 50 ans} & \textit{Total} \\
    Pratique le compostage        & $\num{72}$               & $\num{270}$                 & $\num{294}$             & $\ldots$       \\
    Ne pratique pas le compostage & $\num{168}$              & $\num{270}$                 & $\num{126}$             & $\ldots$       \\
    Total                         & $\ldots$                 & $\ldots$                    & $\ldots$                & $\ldots$       \\
  \end{tblr}
\end{center}

\begin{enumerate}
  \item Compléter le tableau.
  \item Dans cet échantillon, l'âge d'une personne semble-t-il avoir une influence sur les habitudes de compostage ?
  \item Est-il vrai que dans cet échantillon, moins de $10\,\%$ des personnes pratiquant le compostage sont des jeunes de moins de 30 ans ?
\end{enumerate}